遊台BNO 與 特衰護照問題

幾年前用過特衰去台灣，因為當時未續返本BNO，早排睇電視先知用過特衰就唔可以用BNO入境
有冇咩方法可以用BNO入境（我可以取消本特衰）

聽都未聽過用特衰就唔用得bno

x2

入台灣
如果你有兩本護照(例如 特區及美國先算啦)
最好每次用同一本入

我之前都未聽過，係早排睇電視訪問地勤，話有人到左台灣彈返轉頭，不過冇講明BNO同特衰，我剩係知台灣唔認可雙重國籍，有冇巴打試過用完特衰再用BNO入到境

Email 問過台灣移民署話得
但佢建議話唔好調轉用
或者帶晒兩本有咩事做落地

x3

試過第一次去用特區
第二次去用bno關員問我係咪確定以後都用bno我話係
佢話入左system 如果下次用特區就會入唔到境

係佢system只可以一個人一個國籍啫
冇話「唔可以」
你鍾意梅花間竹用兩本passport入都得㗎
只係佢每次都要update之嘛
當然佢都有懷疑你用假護照嘅權利
又或者彈你走
但台灣人邊夠膽玩咁大丫
台灣又想做發達國家
而發達國家就算唔認雙重國籍都好
好少會主動畀麻煩雙重國籍嘅人
而原因只係純粹係因為佢雙重國籍

7年前去用 CNO
今年去用 BNO
試過冇問題

班台妹酒店 reception 見你係香港人但拎住本 BNO
即刻出晒水

(咁都出 )

我check in 用bno d台妹一樣西西地面

利申絲

回正題,

用bno 冇問題,
你張入台證個passport no. 入番bno 個no. 就ok
上個月先去完, 第一次用bno入台

我幾本都試過，完全冇問題

BNO=>特衰=>Emergency Travel Documents=>BNO

其實佢主要睇你入台證。

同事試過
不過佢係BC

佢之前用BC入過台灣
前排用特區入被拒

有巴打試過ok就冇問題喇，我仲諗緊特衰到期好唔好去續

我渣楓葉國passport以前入過台灣幾次
今年係uk 讀完書個陣順便歐遊
因為太掛住Asian food
所以返黎個陣買左飛台灣既機票
打算停台灣幾日再飛香港
因為我個study visa 整左係特區護照
我只係帶左HKSAR passport 無帶到Canada passport
結果到台灣 佢唔比入境

係咪冇入台證

搭單問葡萄牙護照

之前用特衰入過
依家轉葡照
係咪淨係以後用唔返特衰入呢個副作用？
Thanks

之前有新聞係香港人用過特衰, 再用BNO分台灣被拒入境

但係我又咁做, 都可以順利入到

TVB 個低能記者，屌

單新聞係個白痴記者冇了解清楚，個人本護照係英國護照唔係bno

英國護照的話，的確係咁，如果你用英國護照入過，你就係英國人，點解仲要用中國護照入？

今年二月用特衰出入境
六月就用BNO
無事

係，你用葡萄牙護照入，即係你係葡萄牙人。點解仲要死痴住中國人個身分？貪支那領事館好服務，出事理得你？

無啊 我驚有其他副作用咋
完全唔想用CNO
之前細個唔識續就話用CNO姐

無記錯仲有副作用就係台灣只認cno去台灣升學係香港人

唔該曬巴打
特衰唔會再續